%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
M. Lucien a fait 55~L de jus avec 120~kg de pommes.
\begin{myenumerate}
  \item Quel volume de jus aurait-il obtenu avec 60~kg de pommes ? avec 85~kg de pommes ? (arrondir au~L).
  \item Combien de~kg de pommes lui aurait-il fallu pour faire 110~L de jus ? 100~L de jus ?( arrondir à l'unité).
\end{myenumerate}